---
date: 2009-01-27
title: Випущено Okular 0.8
---
Команда розробників Okular з гордістю оголошує про випуск нової версії Okular, яка є частиною <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. У новій версії ви зможете скористатися новими можливостями та покращеннями (у випадковому порядку): <ul type="disc"> <li>Додано можливість архівування документів</li> <li>Пошук можна розпочинати з поточної сторінки</li> <li>Реалізовано початкову підтримку відео у документах PDF</li> <li>Покращення у режимі презентації: вимикання зберігача екрана та режим чорного екрана</li> <li>Додаткові штампи анотацій</li> <li>Підтримка посилань «наведення з клацанням» Lilypond</li> <li>Налаштування редактора для зворотного пошуку</li> <li>Експортування даних до форматів OpenDocument Text та HTML для даних у форматах ODT, Fictionbook та EPub (для роботи потрібна бібліотека Qt 4.5)</li> <li>Новий модуль для документів факсів G3/G4</li> <li>Модуль DjVu: покращення у роботі з пам’яттю</li> <li>Модуль OpenDocument Text: різноманітні покращення</li> <li>...інші незначні можливості та виправлення</li> </ul> Ну, і звичайно, було виправлено багато інших вад.

